# net-Training

1.) Aşağıdaki veri koleksiyonunda bulunan mükerrer (kendini tekrar eden) verileri uygun veri yapısına alarak temizleyiniz.

2.) Aşağıdaki veri koleksiyonunda bulunan erkek ve kadınları uygun veri yapısı oluşturarak ayrı ayrı tutunuz.

3.) Aşağıdaki veri koleksiyonunda bulunan aynı ülkedeki ve cinsiyetteki kişileri uygun veri yapısında tutunuz.




[
  {
    "id": 1,
    "FirstName": "Sanford",
    "LastName": "Drinkwater",
    "Email": "sdrinkwater0@unblog.fr",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 2,
    "FirstName": "Patric",
    "LastName": "Bonny",
    "Email": "pbonny1@t-online.de",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Brazil"
  },
  {
    "id": 3,
    "FirstName": "Valli",
    "LastName": "Rutherfoord",
    "Email": "vrutherfoord2@alexa.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Japan"
  },
  {
    "id": 4,
    "FirstName": "Homere",
    "LastName": "Vankov",
    "Email": "hvankov3@prlog.org",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Mongolia"
  },
  {
    "id": 5,
    "FirstName": "Tiphanie",
    "LastName": "Kinrade",
    "Email": "tkinrade4@newsvine.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Nicaragua"
  },
  {
    "id": 6,
    "FirstName": "Trueman",
    "LastName": "Bresnahan",
    "Email": "tbresnahan5@bloomberg.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Croatia"
  },
  {
    "id": 7,
    "FirstName": "Emilie",
    "LastName": "Fantonetti",
    "Email": "efantonetti6@ezinearticles.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Indonesia"
  },
  {
    "id": 8,
    "FirstName": "Cristiano",
    "LastName": "Grenter",
    "Email": "cgrenter7@blog.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Mexico"
  },
  {
    "id": 9,
    "FirstName": "Georgeanne",
    "LastName": "Vickery",
    "Email": "gvickery8@yahoo.co.jp",
    "Gender": "Genderqueer",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 10,
    "FirstName": "Sterling",
    "LastName": "Lambrechts",
    "Email": "slambrechts9@4shared.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Kazakhstan"
  },
  {
    "id": 11,
    "FirstName": "Broddy",
    "LastName": "Chatband",
    "Email": "bchatbanda@wikispaces.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 12,
    "FirstName": "Courtney",
    "LastName": "Fawdrie",
    "Email": "cfawdrieb@ycombinator.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Armenia"
  },
  {
    "id": 13,
    "FirstName": "Maxwell",
    "LastName": "Keefe",
    "Email": "mkeefec@jalbum.net",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 14,
    "FirstName": "Cullan",
    "LastName": "MacAllan",
    "Email": "cmacalland@hao123.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 15,
    "FirstName": "Lark",
    "LastName": "Corrington",
    "Email": "lcorringtone@aol.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Canada"
  },
  {
    "id": 16,
    "FirstName": "Kiel",
    "LastName": "Goff",
    "Email": "kgofff@artisteer.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Brazil"
  },
  {
    "id": 17,
    "FirstName": "Hasty",
    "LastName": "Bothie",
    "Email": "hbothieg@deliciousdays.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 18,
    "FirstName": "Corina",
    "LastName": "Legrave",
    "Email": "clegraveh@toplist.cz",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 19,
    "FirstName": "Ruthann",
    "LastName": "Feasley",
    "Email": "rfeasleyi@123-reg.co.uk",
    "Gender": "Genderfluid",
    "Country": "New Zealand"
  },
  {
    "id": 20,
    "FirstName": "Drew",
    "LastName": "Leftly",
    "Email": "dleftlyj@wikispaces.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 20,
    "FirstName": "Drew",
    "LastName": "Leftly",
    "Email": "dleftlyj@wikispaces.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 20,
    "FirstName": "Drew",
    "LastName": "Leftly",
    "Email": "dleftlyj@wikispaces.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 20,
    "FirstName": "Drew",
    "LastName": "Leftly",
    "Email": "dleftlyj@wikispaces.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 21,
    "FirstName": "Annissa",
    "LastName": "Roof",
    "Email": "aroofk@skyrock.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Iran"
  },
  {
    "id": 22,
    "FirstName": "Sascha",
    "LastName": "Heineking",
    "Email": "sheinekingl@squidoo.com",
    "Gender": "Bigender",
    "Country": "Iran"
  },
  {
    "id": 23,
    "FirstName": "Gardener",
    "LastName": "Hinksen",
    "Email": "ghinksenm@amazon.co.uk",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Iran"
  },
  {
    "id": 24,
    "FirstName": "Thedric",
    "LastName": "Duval",
    "Email": "tduvaln@privacy.gov.au",
    "Gender": "Male",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 25,
    "FirstName": "Darby",
    "LastName": "Harston",
    "Email": "dharstono@paginegialle.it",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Poland"
  },
  {
    "id": 26,
    "FirstName": "Odella",
    "LastName": "Ridgley",
    "Email": "oridgleyp@joomla.org",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 27,
    "FirstName": "Kitty",
    "LastName": "Seilmann",
    "Email": "kseilmannq@slate.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Sweden"
  },
  {
    "id": 28,
    "FirstName": "Wilmer",
    "LastName": "Garnar",
    "Email": "wgarnarr@admin.ch",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 29,
    "FirstName": "Fae",
    "LastName": "Edgerton",
    "Email": "fedgertons@seesaa.net",
    "Gender": "Non-binary",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 30,
    "FirstName": "Sadella",
    "LastName": "Ebanks",
    "Email": "sebankst@imgur.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 31,
    "FirstName": "Kristoffer",
    "LastName": "Forster",
    "Email": "kforsteru@cargocollective.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Indonesia"
  },
  {
    "id": 32,
    "FirstName": "Margot",
    "LastName": "Giorgi",
    "Email": "mgiorgiv@fda.gov",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 33,
    "FirstName": "Monica",
    "LastName": "Wainscot",
    "Email": "mwainscotw@reuters.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "United States"
  },
  {
    "id": 34,
    "FirstName": "Eberhard",
    "LastName": "Linscott",
    "Email": "elinscottx@slashdot.org",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 35,
    "FirstName": "Brent",
    "LastName": "Narrie",
    "Email": "bnarriey@behance.net",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Brazil"
  },
  {
    "id": 36,
    "FirstName": "Oliver",
    "LastName": "Pheasey",
    "Email": "opheaseyz@cargocollective.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 37,
    "FirstName": "Thorstein",
    "LastName": "Sweett",
    "Email": "tsweett10@geocities.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Ukraine"
  },
  {
    "id": 38,
    "FirstName": "Nat",
    "LastName": "Penberthy",
    "Email": "npenberthy11@npr.org",
    "Gender": "Female",
    "Country": "France"
  },
  {
    "id": 39,
    "FirstName": "Lusa",
    "LastName": "Pile",
    "Email": "lpile12@sitemeter.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Argentina"
  },
  {
    "id": 40,
    "FirstName": "Sherwynd",
    "LastName": "Oles",
    "Email": "soles13@people.com.cn",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Mexico"
  },
  {
    "id": 41,
    "FirstName": "Claudine",
    "LastName": "Lapidus",
    "Email": "clapidus14@paypal.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Czech Republic"
  },
  {
    "id": 42,
    "FirstName": "Row",
    "LastName": "Whetnell",
    "Email": "rwhetnell15@google.co.uk",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Cuba"
  },
  {
    "id": 43,
    "FirstName": "Jaimie",
    "LastName": "Jereatt",
    "Email": "jjereatt16@wsj.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 44,
    "FirstName": "Cristobal",
    "LastName": "Hardan",
    "Email": "chardan17@so-net.ne.jp",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 44,
    "FirstName": "Cristobal",
    "LastName": "Hardan",
    "Email": "chardan17@so-net.ne.jp",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 44,
    "FirstName": "Cristobal",
    "LastName": "Hardan",
    "Email": "chardan17@so-net.ne.jp",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 45,
    "FirstName": "Dolley",
    "LastName": "Elders",
    "Email": "delders18@dion.ne.jp",
    "Gender": "Bigender",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 46,
    "FirstName": "Gusty",
    "LastName": "Henrys",
    "Email": "ghenrys19@fastcompany.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 47,
    "FirstName": "Jervis",
    "LastName": "Bernath",
    "Email": "jbernath1a@is.gd",
    "Gender": "Agender",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 48,
    "FirstName": "Golda",
    "LastName": "Vassay",
    "Email": "gvassay1b@virginia.edu",
    "Gender": "Genderqueer",
    "Country": "Ukraine"
  },
  {
    "id": 49,
    "FirstName": "Augustina",
    "LastName": "Braunston",
    "Email": "abraunston1c@plala.or.jp",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Brazil"
  },
  {
    "id": 50,
    "FirstName": "Matti",
    "LastName": "Lupson",
    "Email": "mlupson1d@hostgator.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 51,
    "FirstName": "Orsola",
    "LastName": "Redd",
    "Email": "oredd1e@youtube.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Norway"
  },
  {
    "id": 52,
    "FirstName": "Rowney",
    "LastName": "Syme",
    "Email": "rsyme1f@aboutads.info",
    "Gender": "Non-binary",
    "Country": "Pakistan"
  },
  {
    "id": 53,
    "FirstName": "Teresina",
    "LastName": "Keld",
    "Email": "tkeld1g@reverbnation.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Nigeria"
  },
  {
    "id": 54,
    "FirstName": "Lilian",
    "LastName": "Taleworth",
    "Email": "ltaleworth1h@slate.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 55,
    "FirstName": "Agretha",
    "LastName": "Sutterby",
    "Email": "asutterby1i@blogspot.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Kuwait"
  },
  {
    "id": 56,
    "FirstName": "Toby",
    "LastName": "Cream",
    "Email": "tcream1j@netlog.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 57,
    "FirstName": "Glennis",
    "LastName": "Sines",
    "Email": "gsines1k@angelfire.com",
    "Gender": "Genderqueer",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 58,
    "FirstName": "Elysia",
    "LastName": "Tomley",
    "Email": "etomley1l@blogspot.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Finland"
  },
  {
    "id": 59,
    "FirstName": "Gerardo",
    "LastName": "Minichi",
    "Email": "gminichi1m@ezinearticles.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 60,
    "FirstName": "Bab",
    "LastName": "Lemanu",
    "Email": "blemanu1n@vistaprint.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "United States"
  },
  {
    "id": 61,
    "FirstName": "Christye",
    "LastName": "McMillan",
    "Email": "cmcmillan1o@biblegateway.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Mauritius"
  },
  {
    "id": 62,
    "FirstName": "Osbert",
    "LastName": "Elles",
    "Email": "oelles1p@salon.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Finland"
  },
  {
    "id": 63,
    "FirstName": "Cecily",
    "LastName": "Denney",
    "Email": "cdenney1q@wikia.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Honduras"
  },
  {
    "id": 64,
    "FirstName": "Alecia",
    "LastName": "Pentycost",
    "Email": "apentycost1r@washington.edu",
    "Gender": "Genderqueer",
    "Country": "Sweden"
  },
  {
    "id": 65,
    "FirstName": "Ward",
    "LastName": "Crighton",
    "Email": "wcrighton1s@bbc.co.uk",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Ukraine"
  },
  {
    "id": 66,
    "FirstName": "Benetta",
    "LastName": "Roblett",
    "Email": "broblett1t@psu.edu",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Slovenia"
  },
  {
    "id": 67,
    "FirstName": "Liane",
    "LastName": "Takle",
    "Email": "ltakle1u@rambler.ru",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Albania"
  },
  {
    "id": 68,
    "FirstName": "Harlin",
    "LastName": "Bernot",
    "Email": "hbernot1v@cnbc.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Albania"
  },
  {
    "id": 69,
    "FirstName": "Gilburt",
    "LastName": "Pappi",
    "Email": "gpappi1w@ibm.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "North Korea"
  },
  {
    "id": 70,
    "FirstName": "Rosita",
    "LastName": "Nare",
    "Email": "rnare1x@rediff.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Faroe Islands"
  },
  {
    "id": 71,
    "FirstName": "Viva",
    "LastName": "Jacketts",
    "Email": "vjacketts1y@fda.gov",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Portugal"
  },
  {
    "id": 72,
    "FirstName": "Pearce",
    "LastName": "Mulvin",
    "Email": "pmulvin1z@telegraph.co.uk",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 73,
    "FirstName": "Kellen",
    "LastName": "Vinall",
    "Email": "kvinall20@pbs.org",
    "Gender": "Male",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 74,
    "FirstName": "Kleon",
    "LastName": "Crampin",
    "Email": "kcrampin21@tamu.edu",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 75,
    "FirstName": "Sarita",
    "LastName": "Diffley",
    "Email": "sdiffley22@biglobe.ne.jp",
    "Gender": "Non-binary",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 76,
    "FirstName": "Meryl",
    "LastName": "Allsebrook",
    "Email": "mallsebrook23@topsy.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "France"
  },
  {
    "id": 76,
    "FirstName": "Meryl",
    "LastName": "Allsebrook",
    "Email": "mallsebrook23@topsy.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "France"
  },
  {
    "id": 77,
    "FirstName": "Jo-ann",
    "LastName": "Broadbent",
    "Email": "jbroadbent24@infoseek.co.jp",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Mauritius"
  },
  {
    "id": 78,
    "FirstName": "Currey",
    "LastName": "Juliano",
    "Email": "cjuliano25@icq.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Nigeria"
  },
  {
    "id": 79,
    "FirstName": "Chaddy",
    "LastName": "Latty",
    "Email": "clatty26@vkontakte.ru",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Sweden"
  },
  {
    "id": 80,
    "FirstName": "Gerald",
    "LastName": "Horrod",
    "Email": "ghorrod27@addtoany.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 81,
    "FirstName": "Marcel",
    "LastName": "Westley",
    "Email": "mwestley28@histats.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Indonesia"
  },
  {
    "id": 82,
    "FirstName": "Layla",
    "LastName": "Lippiello",
    "Email": "llippiello29@home.pl",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Angola"
  },
  {
    "id": 83,
    "FirstName": "Sile",
    "LastName": "Lashford",
    "Email": "slashford2a@tripod.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 84,
    "FirstName": "Kai",
    "LastName": "Headrick",
    "Email": "kheadrick2b@usnews.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 85,
    "FirstName": "Althea",
    "LastName": "Van Halen",
    "Email": "avanhalen2c@cnbc.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 86,
    "FirstName": "Raquela",
    "LastName": "Enevoldsen",
    "Email": "renevoldsen2d@parallels.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Russia"
  },
  {
    "id": 87,
    "FirstName": "Ginnifer",
    "LastName": "Yesichev",
    "Email": "gyesichev2e@google.es",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Albania"
  },
  {
    "id": 88,
    "FirstName": "Aloysia",
    "LastName": "Kusick",
    "Email": "akusick2f@sfgate.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Netherlands"
  },
  {
    "id": 89,
    "FirstName": "Tracie",
    "LastName": "Corbin",
    "Email": "tcorbin2g@nyu.edu",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 90,
    "FirstName": "Trix",
    "LastName": "OIlier",
    "Email": "toilier2h@ebay.co.uk",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Kazakhstan"
  },
  {
    "id": 91,
    "FirstName": "Kipp",
    "LastName": "Keerl",
    "Email": "kkeerl2i@usa.gov",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Malaysia"
  },
  {
    "id": 92,
    "FirstName": "Reid",
    "LastName": "McGivena",
    "Email": "rmcgivena2j@shinystat.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 93,
    "FirstName": "Erma",
    "LastName": "Bartelet",
    "Email": "ebartelet2k@wikia.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Indonesia"
  },
  {
    "id": 94,
    "FirstName": "Estrellita",
    "LastName": "Scamerden",
    "Email": "escamerden2l@smugmug.com",
    "Gender": "Male",
    "Country": "Palestinian Territory"
  },
  {
    "id": 95,
    "FirstName": "Idell",
    "LastName": "Twining",
    "Email": "itwining2m@home.pl",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 96,
    "FirstName": "Sisile",
    "LastName": "Huard",
    "Email": "shuard2n@woothemes.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Mongolia"
  },
  {
    "id": 97,
    "FirstName": "Romeo",
    "LastName": "Brisse",
    "Email": "rbrisse2o@slideshare.net",
    "Gender": "Male",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 98,
    "FirstName": "Danna",
    "LastName": "Shiell",
    "Email": "dshiell2p@comcast.net",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Philippines"
  },
  {
    "id": 99,
    "FirstName": "Wanids",
    "LastName": "Comer",
    "Email": "wcomer2q@yellowbook.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "China"
  },
  {
    "id": 100,
    "FirstName": "Schuyler",
    "LastName": "Hedon",
    "Email": "shedon2r@sbwire.com",
    "Gender": "Female",
    "Country": "Portugal"
  }
]